點睇d 人講客家 福建 潮洲話 ? 應否處死牠們？

蝗

幾時處死你？

圍頭話呢？

我講粵語

唔係同一種咩

識外語都有罪

講普通話又唔得？

圍頭還圍頭
客家還客家
鄧文候廖彭嗰啲咪圍頭
荃灣沙田西貢咪多客家

嗰陣鄧達智話圍頭即客家
比佢啲叔父到屎忽開花

講英文先要留
講粵語都要處死

其實係講普通話先頂唔順 其他話都係香港人根基黎

四川湖南撈話我都接受唔到

廣東話 (包埋閩客)、英文接受到
堅持講其他話嘅唔該返去自己地方

福建人在廣東人眼中
一向不算外省人

應該話廣東省裡面既話都接受到 唔同方言 其他省聽落完全覺得係外族

咪殺囉 又唔係我講

其實我幾鍾意閩南話

福建 潮洲話 有咩唔同

客家話，圍頭話值得一學

客家佔地主，根本係入侵者語言。

其實大家知唔知自己祖先邊到黎 斷估9成都唔係香港 係到話客家 潮州入侵之前 有無見過自己祖先就係你地所謂既入侵者 只係你係香港耐咗 唔記得自己既身分 根本香港就係由唔同地方既人黎到組成既

土客大戰鬥得好撚癲

相似

蒲你阿嬷

客家話 同粵語差唔多
8-90% 相同詞語
只係讀音 聲調差少少

我比較簡單，總之唔係清代官話北平語就可以。

香港以前經濟未起飛之前
好多客家人走難落來
佢哋對香港有所貢獻
唔同而家新移民
我覺得趕走佢哋係過橋抽板

聽到唔好咁大粵語主義
唔係佢地有貢獻放過佢地

跟本唔好諗”邊個邊個唔係敵人”
而係諗"邊個先係最重要嘅敵人"

不停針對北京話就好，
由今日知道唔好再叫咩野普通話，
還原返個真相，北京話就北京話

學新加坡統一用英文就無事。

客家出左個太平天國
福建出左個鄭成功

叛黨理應滅族！

冇太平天國，冇孫中山，冇宜家台灣，冇台妹，自己諗

同一語系
有啲字一樣
海陸豐啲學佬話就好似同閩南一樣嘅

咁原居民都是移民來嘅

其實都冇咩大粵語主義吖
只要大家明白
廣東有三大語系
粵 客 潮

孫中山好似都是客家佬
陳炯明就學佬

一個係鄉下話, 香港附近既人講既話.
有幾多人係以前北面落黎香港? 普通話根本就係北面班垃圾為左語統放出黎. 同香港任何人都無咩關係.

香港既語言就係廣東話為主, 其他鄉下話唔係用黎同其他香港人溝通.
普通話人落到黎就屌你話唔包容, 唔講普通話. 問題香港大部份人都係講廣東話. 你唔撚容入咁就死返上去享受大中華啦

香港原居民多為客家人
e.g. 官恩娜

好似冇聽過原居民姓官

其實仲有圍頭、蜑家、鶴佬

唔講英文都要處死
呢到英屬香港
講支那廣東話中文都係低等民族

yes ar ching, let's say English!

i go to school by bus

反而有親切感

y u say Chinese?
u Chinese?
ching so no cooooooool

ching need die

但4個特手
三個撈鬆